輔警/醫療輔助隊/民安隊（師兄姐請進）

諗做紀律部隊
但暫時有其他緊要野做

想報下輔警/醫療輔助隊/民安隊感受下先
3個有咩分別
平時當值做d咩
training多唔多野學

師兄姐請分享

輔警，即係兼職警察，同警察一樣但政治野同太危險唔會搵你
醫療輔助隊，專做醫療，任何大小活動擺檔等救人
有d 要踩單車救人
有時要當救護車更。最近好似cut budge 好多無錢更
無左件獵裝制服
民安隊，平時最多就人群管理、救山火、巡山。
工作多元化d

醫療輔助隊同民安隊都有少年團要教
可以申請教少年團
佢地有總部職員係公務員，可以申請做公務員
佢地個別有電單車隊、銀樂隊、風笛隊
新隊員訓練中隊、通訊中隊之類

輔助部隊即係政府後備人手
所以有突發野可能會搵你做
例如沙士時管理隔離營，邊境探熱
管理越南船民營
咩都可以搵你做

不過唔好當考紀律部隊踏腳石
無用的
利申：前民安隊

民安隊training多唔多野學？

你都onL9直接比心機考紀律部隊啦

都多
有步操、急救、行山、輕搶、無線電、繩結果d
係少資源、制服同配件設計on 9 果d
做事無咩規劃無效率，鳩流流
冬夏，打山火同一件衫...

輔警一定最多資源同支援
多野做多野學，出糧都多d
不過佢support 黑警囉

好大差別